CIA離職須簽終身保密協議

CIA離職須簽終身保密協議

要聞

佳士得去年9月在置地舉行柯德莉夏萍展覧，李在場巡視。
資料圖片

【話你知】
根據美國國會披露的文件顯示，若CIA員工選擇退休或不再任職，則必須經過當局審查，之後簽訂終身的保密協議。除了不得談及過往的工作，亦不能私下接觸傳媒及接受採訪。

違者失退休金及受刑責

CIA收到職員退休或離職申請後，當局會對其展開內部調查，審核員工有否私下獲取敏感資料，過程有可能長達半年之久。通過審核之後，員工需要簽訂終身的保密協議，除承諾不會將做過的工作向外透露，亦不准私下接觸傳媒及接受採訪，輕則停發退休金及其他福利，重則會觸及刑責。

此外，CIA局長若取得退休員工同意，有權重召他們返回崗位。近年，不少中情局前職員退休後出書，書本同樣先經上繳審查。若發現內容有敏感資料，CIA會刪去相關文字篇幅，甚至改頭換面，才批准出版。

相關新聞
前CIA港人雙面諜有樣睇！有瀏海仲係大隻仔
要聞 8小時前

中共還擊 官媒發文揶揄 隨後下架
要聞 8小時前

記者拍門 親友聞「李振成」稱不知道
要聞 8小時前

【雙面間諜】《紐時》踢爆前CIA港男 包庇華貪官走私香煙
即時兩岸 1小時前

涉做共諜 前CIA港男曝光任佳士得保安主管 已遭停職
要聞 8小時前

條友如果喺香港揾工
比hr問點你咁多年空白期會點答

唔好以香港HR個套代入
外國公司唔care 所謂空窗期

CIA 偽造假身份都得, 何況假嘅cv